\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Les deux grandeurs proportionnelles sont~: Longueur (en m) et Masse (en kg).
          \item Tableau de proportionnalité~:
                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \tkzTabInit[lgt=5,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorPrim!20,colorV=colorPrim!20%,help
                    ]{ Longueur (en m) /0.7, Masse (en kg) /0.7}%
                    {5,,82}%
                    \tkzTabLine{{$35$},,,,{$M$}}%
                    \draw (N20) to (N22);
                    \begin{scope}[->,colorSec,line width=1pt,>=latex']
                      \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidPoint*(T20,T21){M};
                      \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidPoint*(T21,T22){N};
                      \draw (M) to [bend left=60] node[midway,right] {$\times (35\div5=7)$} (N);
                    \end{scope}
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
          \item Soit $M$ la masse cherchée.
                \begin{align*}
                  M & = 82\times(35\div5) \\
                  M & = 82\times7         \\
                  M & = 574
                \end{align*}
                Un rouleau de $82\,\text{m}$ pèse $574\,\text{kg}$.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Les deux grandeurs proportionnelles sont~: Masse (en kg) et Prix (en \Eu{}).
          \item Tableau de proportionnalité~:
                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \tkzTabInit[lgt=5,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorPrim!20,colorV=colorPrim!20%,help
                    ]{ Masse (en kg) /0.7, Prix (en \Eu{}) /0.7}%
                    {3,,5}%
                    \tkzTabLine{{$2,10$},,,,{$P$}}%
                    \draw (N20) to (N22);
                    \begin{scope}[->,colorSec,line width=1pt,>=latex']
                      \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidPoint*(T20,T21){M};
                      \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidPoint*(T21,T22){N};
                      \draw (M) to [bend left=60] node[midway,right] {$\times (2,10\div3=0,70)$} (N);
                    \end{scope}
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
          \item Soit $P$ le prix cherché.
                \begin{align*}
                  P & = 5\times(2,10\div3) \\
                  P & = 5\times0,70        \\
                  P & = 3,50
                \end{align*}
                $5\,\text{kg}$ de carotte coûtent \Eu{3,10}.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Les deux grandeurs proportionnelles sont~: Distance (en km) et Volume (en L).
          \item Tableau de proportionnalité~:
                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \tkzTabInit[lgt=5,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorPrim!20,colorV=colorPrim!20%,help
                    ]{ Distance (en km) /0.7, Volume (en L) /0.7}%
                    {250,,100}%
                    \tkzTabLine{{$20$},,,,{$V$}}%
                    \draw (N20) to (N22);
                    \begin{scope}[->,colorSec,line width=1pt,>=latex']
                      \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidVoint*(T20,T21){M};
                      \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidVoint*(T21,T22){N};
                      \draw (M) to [bend left=60] node[midway,right] {$\times (20\div250=0,08)$} (N);
                    \end{scope}
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
          \item Soit $V$ le volume cherché.
                \begin{align*}
                  V & = 100\times(20\div250) \\
                  V & = 100\times0,08        \\
                  V & = 8
                \end{align*}
                Avec $100\,\text{km}$ on consomera $8\,\text{L}$ d'essence en moyenne.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Les deux grandeurs proportionnelles sont~: Volume (en L) et Masse (kg).
          \item Tableau de proportionnalité~:
                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \tkzTabInit[lgt=5,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorPrim!20,colorV=colorPrim!20%,help
                    ]{  Volume (en L) /0.7, Masse (kg) /0.7}%
                    {2,,17}%
                    \tkzTabLine{{$2,5$},,,,{$N$}}%
                    \draw (N20) to (N22);
                    \begin{scope}[->,colorSec,line width=1pt,>=latex']
                      \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidNoint*(T20,T21){M};
                      \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidNoint*(T21,T22){N};
                      \draw (M) to [bend left=60] node[midway,right] {$\times (2,5\div2=1,25)$} (N);
                    \end{scope}
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
          \item Soit $N$ le nombre cherché.
                \begin{align*}
                  N & = 17\times(2,5\div2) \\
                  N & = 17\times1,25       \\
                  N & = 21,25
                \end{align*}
                Il faudra $21,25\,\text{kg}$ d'orange pour faire $17\,\text{L}$ de jus.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Les deux grandeurs proportionnelles sont~: Nombre de livres et Prix (en \Eu{}).
          \item Tableau de proportionnalité~:
                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \tkzTabInit[lgt=5,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorPrim!20,colorV=colorPrim!20%,help
                    ]{  Nombre de livres /0.7, Prix (en \Eu{}) /0.7}%
                    {8,,15}%
                    \tkzTabLine{{$89,60$},,,,{$P$}}%
                    \draw (N20) to (N22);
                    \begin{scope}[->,colorSec,line width=1pt,>=latex']
                      \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidNoint*(T20,T21){M};
                      \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidNoint*(T21,T22){N};
                      \draw (M) to [bend left=60] node[midway,right] {$\times (89,60\div8=11,2)$} (N);
                    \end{scope}
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
          \item Soit $P$ le prix cherché.
                \begin{align*}
                  P & = 15\times(89,60\div8) \\
                  P & = 15\times11,2         \\
                  P & = 168
                \end{align*}
                Karine paiera \Eu{168} pour 15 livres.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}